這個已不是我熟悉的警隊 對於警隊已不存任何一絲希望

【撰文：欲言又止】
作者為不便透露姓名的公務員

612，新聞直播拔萃男教師眼部被橡膠子彈射中，身旁的警察朋友拍案叫好。

721，元朗黑社會無差別襲擊市民，他們說：宜家先知道警察重要咩！

831，嗰啲根本就係暴徒，喺度做戲扮可憐！

101，成班暴徒揸住鐵通打警察，開一槍咪算少。

曾經抱有期望，認為警隊內還有很多公正，有良知的警察。可是，2019年6月以來的半年時間，足夠讓我夢碎。身傍一聲一聲甴曱；對打市民，拘捕市民流露的熱情；以鑽法律空子侵害市民人權而自豪；每日4點以周星馳反智形式詭辯，包庇同袍違法違紀行為而自命公義。這樣一個腐爛了的警隊，何不教人唏噓！

2019年頭，沒有人會相信警隊墮落到如此田地，全方位失控，當街講粗口與市民對駡；電筒照市民照記者，鬧記者是黑記；任意使用胡椒噴劑；未清楚目標便開槍，知道不應開槍但開槍；明知無辜的市民也先拘捕，後釋放；遇到可以引用傳票的輕微罪行發生，但不必要地作拘捕；拘留市民盡量用盡48小時先放人或保釋；應該要拘捕的，只要撐警就不拘捕，不應該拘捕的就盡量拘捕。就算法庭有多公正，只要警察們做或不做某些工作，法庭的角色也會被大大削弱！

上述所有指控皆有影片片段，或報導作記。當然，4點鐘的警隊高層們會繼續自得其樂，義正詞嚴地說警察無錯。可是，一次又一次，數十，數百萬人上街，任你們如何自覺正義也是徒然。警察的形象已經徹底毁滅，不要再自欺欺人，說有人抹黑警隊，有外國勢力等廢話。以今時今日的科技，資訊普及的程度，市民已經不可能被輕易被蒙騙。如果你們認為市民容易被誤導，那麼為何你們每日4點出來講大話也蒙騙不了香港市民？

你們做錯了，踏入2020年，是時候讓自己重回正軌，撥亂反正。軍裝人員必需展示膞頭號碼，行動代號卡只是警隊高層蒙騙市民的技倆，請做回一個正常，守紀律的警察，配戴膊頭號碼！便裝人員，請配戴委任證，不要再蒙面。2020年元旦，灣仔盧押道出現一大群蒙面，穿便服，揸長槍的人在銀行門口出出入入，亂衝亂撞亂打人，你們真的似賊多過似警察！脫下面罩，勇敢面對市民吧。戴面罩，用電筒照向途人和記者，是向全世界說你們正在做不見得光的事。還記得速龍們在警徽下的蒙面大合照嘛，相信除了你們，這世上沒有人會喜歡蒙面拍大合照吧。怕起底？2019年6月以來，有幾多警察是因為被人起底而受襲？無！被起底又有嚴重後果的，只有在facebook發表政治言論被炒的國泰空姐，參與遊行被清算的學校教師，還有你們向大陸公安舉報，在踏入中國境後被大陸拘捕，被失踪的無辜香港市民。

警察們，你們真的甘願長此下去，與過半數的香港市民處於敵對狀態嗎？不要再相信沉默大多數是支持警隊這些誤導和煽動你們情緒的廢話了，區議會選舉有一百八十萬選民和你們割蓆已成既定事實。說到底，你們還是要服務全港市民，不錯，是「服務市民」！無論是法律上的規定，警例上的指引，或者是警隊的抱負，目標，價值觀，其實都離不開以服務市民為最終目標，這一點你們絕對清楚，只是內心不願意承認。所謂「忠誠勇毅，心繫社會」，一不是法律要求，二不具有內涵，虛無飄渺，難道為了忠誠，可以與市民為敵嗎？不要忘了，除了你自己之外，你所有的家人都市民一份子，你們服務市民就要像對待你們家人一樣，服務市民是警察的天職，別無他選！改口號只是斬腳趾避沙蟲的小學雞所為，不要再被高層的盲目支持蒙騙了，你們今日已失盡民心，不敢行咇，不敢以真面目示人，還膽敢要求取消行咇制度，在警署內待命，根本是末倒置，必須糾正。

實話實說，對於警隊已不存任何一絲希望，因為這半年已經把你們看得太清楚了，但我還是決定要寫這篇文章，就當為了被折磨到半死的香港人，為了被拘捕的7000人作最後的游說，只要有一名警察看了此文章後，勇於反醒警察的真正角色和職責，寫這篇文還是值得的。

潮文範本: 懶語重心長想搏民意

寫得好👍🏼